---
title: >-
    شمارهٔ ۱
---
# شمارهٔ ۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>زهی طغرای نام نامیت عنوان دیوان‌ها</p></div>
<div class="m2"><p>نیابد زیب بی‌نام همایون تو عنوان‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز گلزارت گلی هر روز گردد زیب دامانی</p></div>
<div class="m2"><p>که افشانند از آن گل دیده‌ها گل‌ها به دامان‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ز یک نور است روشن هر طرف چاک گریبانی</p></div>
<div class="m2"><p>وز آن چاک گریبان چاک‌ها بین بر گریبان‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ندارد طاقت دیدار جانان چشم مهجوران</p></div>
<div class="m2"><p>از آن شد چشم‌های ما حجاب دیدهٔ جان‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ز درمان بی‌نیاز است آنکه آمد خستهٔ عشقش</p></div>
<div class="m2"><p>که بیماران او را دردهای اوست درمان‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>شبستان‌های قرب دوست را راهیست بس روشن</p></div>
<div class="m2"><p>که شد نور رسالت شمع راه آن شبستان‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>شه عرش آشیان یعنی محمد فخر انس و جان</p></div>
<div class="m2"><p>که آمد بر درش روح الامین از خیل دربان‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>مکن ز آلوده دامانی (سحاب) اندیشه تا داری</p></div>
<div class="m2"><p>هم از فیض سحاب لطف ایشان چشم احسان‌ها</p></div></div>